En primer lugar, sustituimos en la expresión~\eqref{eq:ap2-no-lineal} la nueva descomposición de $u(x,t)$:
\begin{gather*}
	\frac{1}{D} \frac{\partial (u_s + v)}{\partial t} - \frac{\partial^2(u_s + v)}{\partial \hat{x}^2} = \sigma e^{u_s + v}
	\\
	\frac{1}{D} \left( \frac{\partial u_s}{\partial t} + \frac{\partial v}{\partial t} \right) - \left( \frac{\partial^2u_s}{\partial \hat{x}^2} + \frac{\partial^2v}{\partial \hat{x}^2} \right) = \sigma e^{u_s} e^{v}
	\\
	\frac{1}{D} \frac{\partial v}{\partial t} - \frac{\partial^2 u_s}{\partial \hat{x}^2} - \frac{\partial^2 v}{\partial \hat{x}^2} = \sigma e^{u_s} e^{v}
\end{gather*}
Aquí podemos efectuar la aproximación:
\begin{gather*}
	e^v = \sum_{k=0}^{\infty} \frac{v^k}{k!} = 1 + v + \frac{v^2}{2} + \dots \simeq 1 + v + \mathcal{O}(v^2)
\end{gather*}
donde al tener $\abs{v(x,t)} \ll 1$ el término $\mathcal{O}(v^2)$ es despreciable, por lo que obtendríamos:
\begin{gather*}
	\frac{1}{D} \frac{\partial v}{\partial t} - \frac{\partial^2 u_s}{\partial \hat{x}^2} - \frac{\partial^2 v}{\partial \hat{x}^2} = \sigma e^{u_s} (1 + v)
	\\
	\frac{1}{D} \frac{\partial v}{\partial t} - \frac{\partial^2 u_s}{\partial \hat{x}^2} - \frac{\partial^2 v}{\partial \hat{x}^2} = \sigma e^{u_s} + \sigma e^{u_s}v
\end{gather*}

Ahora podemos sustituir $u_s(x)$ en la expresión~\eqref{eq:ap2-no-lineal}:
\begin{gather*}
	\frac{1}{D}\frac{\partial u_s}{\partial t} - \frac{\partial^2 u_s}{\partial \hat{x}^2} = \sigma e^{u_s}
	\\
	- \frac{\partial^2 u_s}{\partial \hat{x}^2} = \sigma e^{u_s}
\end{gather*}
de forma que demostramos que podemos eliminar la contribución $- \frac{\partial^2 u_s}{\partial \hat{x}^2}$ en la parte derecha y $\sigma e^{u_s}$ en la parte izquierda, de forma que llegamos a:
\begin{gather*}
\frac{1}{D} \frac{\partial v}{\partial t} - \frac{\partial^2 v}{\partial \hat{x}^2} = \sigma e^{u_s}v
\end{gather*}